彭博社：全球恐剩台灣學生到校上課

武漢肺炎（COVID-19，2019新型冠狀病毒）爆發至今，台灣防疫成績有目共睹，政府從去年底掌握疫情後，春節期間展開超前部署，其中針對學生的部分，也早在寒假就宣布延後開學，讓相關的應變措施能夠到位，《彭博社》就報導現在全球恐剩下台灣學生「全面到校上課」，並分析原因大讚台灣的成功之處。

關於停課措施的部分，台灣早在寒假時就宣布延後開學，相關政策到位後結束停課，並且在開學後有完整的停課規範，每班1人確診停課，全校2人確診關閉，且台灣考慮到雙薪家庭要照顧小孩，有設立「防疫照顧假」，超前部署的情況下，讓台灣學生到目前為止仍可正常到校上課。

《彭博社》以「應該關閉學校來對抗病毒嗎？這些地方說不」為標題，報導目前全球已經有超過160個國家關閉學校，將近90％的學生沒有到校上課，只剩下新加坡、澳洲、瑞典、台灣、美國少數州的學生仍在上課。

耿爽：強烈譴責台灣不停課辱華

台灣幅地大香港咁多，人口又三倍，得四百單唔到，真係好叻

最終贏家或是。。。。。台灣

當北韓死嫁

支那早就復課啦

贏國又贏

台灣今次內外都贏到開巷

日日見住台灣KOL去玩 以為大家住係唔同星球啊pk

等睇中共出嚟抽水，一個中國原則定係會係全面復課？

其實香港都唔差 只係個政府

當初如果係選到韓國瑜
成件事一定變化好大

台灣都中過 sars，人嘅防疫意識都係高

等多一個月先講

發大財了

唔係300單而係300萬單

咦？ 新加坡呢？

殯儀館呀嘛

如果唔係個政府遲遲唔做野
我相信香港數字低到啲人以為做假都唔出奇

變第二個意大利啫，冇乜嘢嘅

香港人做得好好，又做得夠早
係個政府太廢仲喺度拖累全香港

當北韓死曬

係意大利都會甘拜下風呀.

近排 新北市d新聞都唔見曬

有部份中亞國家都照常返學啦
咪撚吹奏台灣

果d所謂防疫意識
其實只要唔勾結中共
正常人都知點做

我估計如果遲啲考dse冇出事既話
其實都應該會叫復課
宜家每日都唔係爆得好勁
應該有機會早啲復課

北韓飯都無得食，得精英階層可以返學

一定唔封支那關

新加坡返埋今日，聽日開始網上學習

香港人靠自己先keep到咁低

老實講句
疏啲好好多
新加坡人口密度帳面數高過香港

不過呢啲又要計埋日常生活同返工距離有幾集中
同埋人接觸頻率有幾高

仲有支那唔怕

唔好咁開心住.
啱啱清明長假好多台灣人喺島內旅遊,
好多旅遊熱門地點(墾丁之類)都逼爆哂
黎緊兩個星期台灣疫情可能會大爆發...

香港人接觸其他人機會應該高好多
間屋細啲屋企之間感染又多左

又未計劏房

就算係韓國瑜，都係5月20日先上任。

中國已經強制復課

人會郁
只要集中埋一齊就會感染
根本同人口密度冇太大直接關係

但政令係無咁通 如果韓當選 禁口罩出口已經會比在野黨屌到撻皮

Taiwan No.1

Push

都叫有學生番學上堂

隔左個海頂住大陸，都易搞好多啦

中共就用錢去收買人心 台灣就用實力去令國際信服

我都同意
依家真係好驚
好擔心政府前排嘅努力都白費
嚟緊兩個禮拜係關鍵...

防疫照顧假

又贏

我睇脫北者講 北韓係全民免費翻學
強制所有人都要翻
但所謂免費 其實要交啲物資俾政府
有時係交屎

支共實放毒過台灣....

民主又贏

new york 就瀨晒野，如果唔係香港人警覺性高，一半人都中撚晒

油

口罩出得去 病毒進得來 高雄發大財

係好好嘅
不過我唔相信台灣嘅返國人數少過香港囉
你睇吓香港仲有個護士三月中去倫敦就知咩料
只可以話唔做夠措施嘅人真係比台灣多

台灣最大成功之處就係唔信中国

贏到其他國家完全見唔到車尾燈

希望台灣可以武統中國
咁就解決咗統一問題啦

全靠 6月頭勇武反送中 嚇退中國遊客

唔信支那梗係羸

特區政府夠膽開考DSE
我系band 5 考生 一定攬炒D band 1名校生

本身帶菌人口少，又有七八成戴住口罩玩，加上強勁contact tracing，就算爆都應該係小爆，可防可控。有個小爆反而可以嚇下台灣人唔好以為而家安全就咁放肆。

司法救濟無效，自救
疫情爆發失控，自救

阿滴生活好似平常咁我屌

因為台灣真係冇咁嚴重
仲有人係夠膽唔戴口罩就出街
但印象中好似係4/4落令話搭捷運一定要戴口罩

遲遲唔做野？
你覺得依家佢就做咗野啦咩
根本就唔係後知後覺係要專登整死你
經濟越差，黃店生意越少，佢就越開心
因為你唔可能同錢作對，反政府既民氣只會消耗
咁佢就可以更大力咁清算你

做野？做佢老味就有

其實我哋臺灣人仲好多戇撚鳩唔驚
我依家喺臺灣東部
好多人唔驚亦都唔戴口罩😒

如果戴口罩作用同herd immunity接近既話，有6成人戴口罩都唔會大爆。

當家作主嘅分別

中華民國又贏

仲有d 19藍絲

入左WHO既都GG
冇入WHO既可獨善其身
代表左乜野?

講開又講南泡邪教爆到九千幾緩左落黎幾勁

收陰司紙梗係發大財啦

全民洗腦

之後又大爆發停課啊嘛
又贏

香港仲唔復課？

新加坡都停啦 瑞典竟然唔停

但係政委會交接先 現任民進黨會變成跛腳鴨政府
你想台灣可以好似而家咁強勢就諗都唔使諗

好擔心中共派人播毒

突發Live
日本東京都緊急事態宣言

台灣

小英好波

尋日+125

成日話香港人防疫做得好 但係仍然有好多人約人出街食飯同玩

瑞典真係佛系抗疫

台灣呢轉打國際牌打得超靚，使撚入你個瀨共WHO 都贏到開巷

台灣國

北韓不嬲無到校學習

死心啦，而家就算唔駛返學都要係Zoom上面浦頭架

今日先至交完今季學費

開頭話會死成球人，不過民進黨執政，冇大陸人來真係幫唔少，而且bam大陸客唔怕比人話種族岐視

呢個真，計番比例真係贏哂

日本夠大個台灣，確診咪又多過台灣
地大非必要因素

如果韓國魚做咗
佢而家已經入咗ICU

so辱華

喺台北
啲台仔好撚驚
但教育局唔停課
吹咩

應該關閉學校來對抗病毒嗎？這些地方說不

個標題好似有啲倒果為因

現在國民黨邊緣到就泡抹化，都日日叫『口罩之亂』，手指指啦。當選咗，唔屌到你民進黨反皮，剩係口罩機已夠查到個個變陳水扁

想像唔到比隻禿頭韓國魚做會點
好彩台灣人選啱人

差唔多一個月之前仲大把傻係話唔可以封中國因為歧視

推

香港啲大學上網考試

賣哂啲口罩發大財

冥通銀行

其實香港人應該好撚勁，係個垃圾政府同高官唔分輕重，玩埋啲政治小學雞報仇，夾硬擘開香港人對大髀比人插。

Korean Fish 赢嘅

係五月二十日先上任

希望台灣入到世衞

台灣學生：幹

中國太強大 感染數又少 中國台灣省為國爭光[/b]

高閪咩，好多人唔戴口罩，香港真係一兩個冇罩都好神奇，台灣路上一堆冇罩早排清明連假一堆人出門口玩都痴撚線，難為個政府努力死守。

我自己係臺灣人我都好討厭啲唔戴口罩嘅人
唔停課唔停工好正常，臺灣不嬲就係咁😑
我都唔知點解要用生命返學😒

標靶治療 陰陽相隔